學校行政主任圍爐區

有無邊個都有offer? 一齊討論下，或留個tg，將來互相幫忙下
利申：西貢區小學offer

你係fg？

咩bg？

不是fg

你都有offer?

8大U grad，做左幾年admin

係咪一定要有admin經驗先得

無admin 經驗應該幾難做得好，入到去人事管理招標採購裝修財務，樣樣都要理

真係用政府EO價錢請人

一定勁辛苦
做咗5年學校
黎緊轉行

人事管理應該好難做
校務處個個做咗幾十年
點會聽你講
入到去做既野應該TA差唔多
同政府EO完全2個世界

辛苦就緊嫁啦，睇下跟唔跟到好老細啦
但佢起碼比得起EOII 人工，講真辛苦都預左

睇你管理技巧者，到到都有老屎忽
我而家做NGO都係要管老屎忽，一開頭預左大家都開保護傘，慢慢黎啦惟有

你好positive
有無考JRE?
入政府EO workload起碼少一半
老細一定無校長咁西
前途又好好多
而家學校係咪無得轉posting?

自問枝筆唔好
當年fg考過一次JRE就無考
唔好以為政府EO 易做，我有frd都是做EOII做到辭職，不過都是果句，睇你好唔好運，跟唔跟到好老細

好多都係內定左

由宜家做緊個個頂上

好多假ad

一定係，但我當1000間學校，一半內定左，都仲有500個位，都搏得過既

其實原先做緊個個分分鐘拎緊sgm人工

點計入eo呢

幾多日 AL ?
仲請緊？
學校依份eo根本 1 man band 嚟

教育局通告建議18-22日，我都是18日

應該唔會有SGM轉EO啦
EO max都未有SGM starting

有班人已經做緊校長祕書拎緊6皮幾又點會減人工

eo 係米都要長短週？

Apply左30間睇黎唔夠多

只想賜予一個interview經驗

下年grad
好想做

Fg係咪無機

interview個時問左咩？

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園草地遊行至金鐘添美道立法會

大家通常係email定郵寄
如果佢有得比你簡，係兩樣都做哂定是但做一樣

Send左廿間 得一間1st in止步

津校一定係要位唔要錢

EO max幾多， 有無得follow政府 eo1->eo2-> seo->??

一定做到死狗咁
個個老師都可以點你做野

同問
perm 即係每年跳pt 到max就完

呢個位最緊要係校長將你放係架構入面邊個位
如果cm都可以點你做野真係狗也不屌
最少要同sgm同級先有得諗

絲打中學定小學？有冇興趣留個TG或者開個group?

都唔同一條隊

如果你計point黎講
下年已經無晒CM
全CM轉GM/APSM
人地GM max 已經33
APSM都29
EO先得27 仲無得升

但你可以諗一個人既野
分2個人做
會無咁辛苦

講緊架構
職級高低
邊個點邊個做野
point乜撚

咪講咁唔同隊囉on9

咁校工夠唔同隊啦
老師唔點得佢地做野咩?

校工係under校務處
老師搵佢地做野要真係要寫紙申請

你咪去同老屎忽講程序囉
實際操作係點都未知
d友會講規距架咩?
入面淨係講職級架咋

ching 心水清

依啲咩一校一EO 計劃
職責唔清楚 就正正係最大問題

話就話向校長負責
但如果個校長唔識管理, 工作分工唔清晰
啲老師就以為依位 EO 乜都可以做

睇住嚟啦, 要一間學校唔同既科主任坐埋傾分工
談何容易 ? centralization 同 standardization 係一樣好深既管理學問

之前in左次，呀校長都講明人事好複雜

同埋見其他in的人都30幾40歲咁

sd咗三十間得一間有得in..
fg賤過泥

你地喺邊到睇job posting? 定係見學校就send去

有無巴絲分享下2nd interview大概會問d咩？
我明間間學校問既野可能唔同但都想打個底準備下
同埋2nd in見校董好緊張

校董同校長問啲野都好類似，我嗰時in 咁多次其實個個都係問嗰啲野

感謝絲打
希望有好消息

FG冇經驗請你做乜春

其實學校admin grant 有幾多？

而家有幾多人本身唔係做緊學校都有offer
大家interview, 校長通常會問啲咩？

我唔係做學校

已經有offer??

我開左個TG group
歡迎有offer 既一齊入黎討論或互相幫忙

原來我開錯左Channel ，下面條link 先岩，sorrr

有

想請教點先知學校打算開perm定contract位？有d學校係去到先知係contract 位佢話所有學校都好謹慎頭幾年只會contract base請人

其實無方法，都真係去到問先知
但其實就算perm，頭2年都係probation，即係佢要兜你都得
但做行政既唔同教書，佢唔renew你，出面都大把工，所以頭2年如果contract既做落做得好佢唔比perm你先再諗囉

我見有d job ads有寫明係contract based/叫你寫expected salary都係contract位

政府eo價咁高???

我都收到了
好好奇interview問乜

唔知官立學校今個星期開始請人未

我都係account 3年 account+admin 3年
interview都無

無

無做過學校 寄左七 八封左右
唔夠努力

本身做緊學校admin, 但唔夠兩年
3月尾開始send cv
5間有回音 (1間 1st round 止步, 2間 入到2nd round, 1間入到3nd round, 1間夾唔到時間所以推咗)

今個星期終於收到offer

其實真係唔易, 每間學校打嚟約我啲時間太散, 請假都請到傻

通常2nd / 3rd round係見咩人

好多都係書記頂上啦一定

以我所知應該好少

一個人工低既可以同SGM同級？
你有冇聽過EO可以點AO做野？大家都唔同職系
老師係有專科要求既學位職系
人地唔升職max都同EOI一樣

係學校，老師話事社工話事都唔會輪到EO話事

ACO max先等於EOI...
真係前景好d？

其實好簡單
係學校, 唔好理咩EO, AO
總之, 最大係校長, 跟住副校然後係老師
校務處通常無咩say(當然睇返間學校文化, 不過一定係老師大)
啲老師唔會理你係咩O, 有咩程序, 佢地以往做開果套係咁就係咁
你空降落黎就想改佢地十幾廿年既模式係無可能

你想轉其他政府工既話做aco仲難轉過你做eo啦
起碼eo你可以吹到d supervisory role，但aco比人既感覺無咁好囉，主要負責execute上面既指示
同埋aco得point3，點backpay都賺唔返做eo既損失喎
不過你唔後悔就得啦

有無巴絲收到官校約interview

書記應該好少大學畢業？

冇

點解要second in
多唔多學校有second in

見左份官校 寫左兩個鐘written

EO2 Hea位真係無咩,d人唔走真係因為人工補償
Hea既都係升正和做耐咗的EOI

下面班舊制/過P ACO絕對同校務處果班老屎忽真係有過之而無不及

19 fg其實係咪都無機?
我send左多過50封，得兩個interview同一個written test
其中一個interview仲比校長狂質疑我無經驗，話其他candidate都係具備相當驚艷

經驗

唔係想串你
你fg出黎想搵30k直接報政府EO
中小學完全唔岩fg做，莫講話fg，做左幾年野入去都未必坐得穩
你自己諗下入面書記可能都係學校做左十幾年，點解要聽你支笛？
同埋人地知你岩岩畢業出黎，除左識讀書外，人事既野你未必識玩，人地玩緊你你都未必知

我建議不如你正正經經搵份fg工學野

你講得係好啱
我自己都知大路情況
其實都係想死咗個心

同埋叫你黎in真係純粹數人頭
人事部同事知你fg搵緊工實會出現唔會no show
校長睇完cv緊係另曬頭

除非你hku 1st hon啦
但相信會直接考AO

其實院校EO到底咩價位

明白
事關我其實返緊份新工 老闆想帶我下禮拜出trip
但下禮拜3又有間學校interview
我呢d fg係咪都係直接give up 學校interview好d

管埋校工先嘔血

沙田邊間？

恭喜！Interview難唔難

想問下意見
上星期二做左first round written
仲未有call 係咪收左皮

變左助理？人工幾多先

冇問，佢淨係叫我聽日去in
考慮緊去唔去

變助理就等於同書記冇分別喎

唉 我而家都係類似情況
個title就係主任，但人工就唔跟政府
僅僅比普通書記高少少，20k都無

即係你無料囉，哩d位無三皮請人係因為要既人只係一個識做下學校admin，而唔係真係請個好打得既EO番黎

補充：即係ngo既項目主任你估真係主任咩
客服主任都係

依家先見到呢個post @@

搵過第間囉

仲點搵，請晒啦差唔多

我係經外面中間公司, 個中介話有間中學都屬意我, 約左一齊同個中介人去間中學見校長同埋一位主任老師傾D工作安排, 基本上都請, 20~25K左右未定

咁多人走去做唔足pt既中小學EO

JRE好難考

之前去in左間，in個陣/make offer個陣都係講話係主任
結果簽約個陣份合約變助理
雖然我知自己CV係白紙，但都唔洗呃我架......

咁人工點

無我見到份合約個陣直頭黑面問返校長轉頭
校長仲串我無經驗仲想點，我都即刻嬲嬲地講返應該電話make offer已經要講title有變

人工對fg黎講算係咁
但7al 5.5
仲要跟學校放假
巴打無做爛市抵讚

Cls 7日AL 返5.5日 請苦力咩？

電話傾offer個陣，我直接問校長AL幾多
個校長仲唔肯講實數，只係不斷重複話一定比起坊間多
然後到面對面簽約先話 "7日，放紅日，有時學校長假可能可以早1-2個鐘走"

比坊間多先得7日 校長是咪唔知法定最低都係7日

老老豆豆 穩過其他offer 喇 佢咁樣呃得你 做預左唔好做

可以校長本身諗住俾佢放勞工假

有無人已經返緊工？我七月中in 快到琴日就第一日返工 處理HR啲嘢已經好忙

下..出面最少12日嫁wo..保安..5係放銀行假果d工就7日.. REJECT la!

想問下巴絲 second in之後幾耐收到電話offer
依家勁緊張，有2間second in左

有無消息幾時有入職培訓？

fg有得in
果然係主任變助理

我係隔一個禮拜左右就覆 加油💪🏻

Thx

我想問係咪大多數學校都請左人架喇？
之前有d事忙緊趕唔切報

辛苦又好點都好我好想做呢個post架
利申做左2年小學行政野

沉默，是最大的幫兇，也是最大的暴力。

當社會面對各種民生問題，醫療問題、市民上車無望、自殺問題、產業單一化、生活成本高昂、國際競爭力不斷下滑... ...我們的政府正在做什麼？推行國民教育、建高鐵、建港珠澳大橋、研究去除通識科、推動明日大嶼、修訂逃犯條例，這些政策計劃真的有助改善民生嗎？

修訂逃犯條例，一百萬人上街，政府仍打算強推二讀，兩個多月來的抗爭，爭取自由、民主的和平示威者變成暴徒，警察濫暴，以各種威迫手段迫使市民噤聲，當人民選擇沉默，換來的卻是當權者的得寸進尺，我們還可以相信我們的法制嗎？還能相信當權者嗎？

721是香港黑暗的一天，當生活於亞洲最安全城巿的居民，乘坐大型交通工具回家時，竟然可以於鬧市中被有組織人士襲擊，香港人的公僕竟然可以視若無睹，香港作為一個無槍城市，擁有最強武力的執法者，竟然可以以不安全為由而關上大閘，那手無寸鐵的普羅大眾，應如何是好？往後我們還能告訴別人香港是一個安全城市嗎？

當警隊堅持聲稱自己公平執法同時，為何過往發生黑幫斬人案，警方會馬上高姿態掃蕩黑幫，反觀是次事件，警方採取了什麼行動？當黑幫招搖過市時，大街小巷的閉路電視總能拍攝到白衣暴徒吧？然後被捕人士無一被起訴

事件過後，一班政棍竟妄想把元朗無差別打人事件與示威者混為一談，將示威者與暴力掛勾，混淆視聽，當人民選擇沉默的同時，面對的卻是當權者步步進逼，除了走上街頭，手無寸鐵的市民還能用什麼方式表達不滿？

當你天真的以為他們會悔過時，別忘了還有8.11—更黑暗的一天

當管治者不斷破壞我們的核心價值，新聞自由、集會自由、言論自由不斷被扼殺，我們的法制、人權受到破壞，誠信、廉潔蕩然無存的情況下，當面對欺壓，我們選擇視若無睹，當我們選擇繼續沉默，香港的核心價值將在無聲中死去。你願意站岀來為自己、為下一代爭取更好的香港嗎？

你班連登傻仔，入乜撚嘢機場？

本身話番五日
今日打黎話番五日半
食屎？

大家忙唔忙？
我2/9先返第一日 依家老師又忙 校務處又忙
但我無乜野做咁

想問呢的位係咪屬於公務員黎嫁？

呢排仲有學校打來叫interview
係迷好惡做
有無人番緊分享下

利申:無經驗

唔敢比新人做坐,或者未知邊個有權比野你做

no

Sosad 仲諗住用下牙保

大家新入職做成點？ 見仲有學校請人 係咪惡做

想問
有無巴打係由老師職系轉入去？
又有無巴打要做既野其實只需要大學畢業就做得，唔駛話一定要識acc 野先做到

識人學校係
另一間小學校長黎做行政主任
唔怪之得唔夠爭

所以send左幾十封cv
grad左 得1年經驗既我唔怪之得連interview既機會都冇

請得嚟啲既學校都係on9，肯定講唔到啲乜，齋出糧養廢人

大專黎緊升做EO，有無咩要注意

想問下巴打讀u個陣係讀social science？定係其他admin科？

大專EO同大學EO唔同，英文要求低d，人工又會低d要預左無咩分工，因為架構細

呢樣真係想知多d，大學英文要求點高d，唔係差唔多咩

長洲和貝澳學校請eo
但自己畢業兩年，無做過學校
離島係咪會少人競爭啲？想試下

你折唔折壽到每日花3個鐘係交通來回上面?

做左3個月，老屎忽是有的，所以最好要有管理經驗先好入。我叫之前有經驗先鎮得住班old seafood，而家工作環境良好

中小學？做緊大專，好頂唔順果種推得就推既文化。

中學

幾時再請人

識一個fg無admin經驗有得做
不過係佢自己以前讀過既學校
大家都可以試下(如果同以前啲老師甚至校長關係唔錯)

人工係咪都3萬起先

呢層唔知

3萬其實唔多，我諗都有啦

大家洗唔洗返？

Home office緊

特殊學校嘅eo 同 主流學校嘅eo
工作上有無好唔同嘅地方？

特殊學校一般規模細啲，要求和工作量會唔會低啲？

而家做得好嗎

大學係咪好難入
我send過教大十次得兩次in都衰咗

依家經濟差一定難

面試時個部門主任直話我英文差